<p><img alt="" class="wp-image-10283" src="/app/uploads/2015/09/hampton-creek.jpg" style="float:right; margin:10px; width:450px" /></p>

<p><a href="https://www.ju.st/">Hampton Creek</a> es una empresa alimenticia estadounidense productora de la l&iacute;nea de mayonesas 100% vegetales &quot;Just Mayo&quot;. Hampton Creek est&aacute; revolucionando la industria de la mayonesa, ofreciendo un producto con el mismo sabor, pero... &iexcl;sin huevo! Sin embargo, el pasado 12 de agosto, la <a href="https://www.fda.gov/">Administraci&oacute;n de Medicamentos y Alimentos estadounidense</a> (FDA por sus siglas en ingl&eacute;s) emiti&oacute; un carta de advertencia a Hampton Creek. La FDA advierte a Hampton Creek, entre otras cuestiones, que su mayonesa sin huevo no puede llamarse mayonesa y que no puede usar un huevo en su logotipo ni en su etiquetas.</p>

<p>Hampton Creek, que cuenta entre sus inversores nada m&aacute;s y nada menos que con Bill Gates, fundador de Microsoft, se defiende. Seg&uacute;n <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Joshua_Tetrick">Josh Tetrick</a>, Director Ejecutivo, &quot;<em>Creo que la advertencia es rid&iacute;cula. De ninguna manera vamos a cambiar el nombre</em>&quot;. Para Tetrick la advertencia supone una amenaza no s&oacute;lo para su l&iacute;nea de mayonesas sino para futuros productos que Hampton Creek est&aacute; a punto de sacar al mercado. Hampton Creek pretende transformar la industria de la alimentaci&oacute;n creando productos que sustituyan la prote&iacute;na animal con prote&iacute;nas vegetales m&aacute;s baratas, m&aacute;s saludables y producidas de forma sostenible. De manera que esta advertencia podr&iacute;a extenderse a otros futuros productos de la empresa.</p>

<p>Hampton Creek ya ha contratado a asesores que trabajar&aacute;n mano a mano con los legisladores estadounidenses. Su labor ser&aacute; informarles de proyectos innovadores que provean a la sociedad de productos alimenticios m&aacute;s sanos. Tambi&eacute;n de los beneficios ecol&oacute;gicos de las agriculturas sostenibles.</p>

<p>Seg&uacute;n Tetrick, &quot;<em>Para m&iacute; lo de menos es la advertencia sobre este producto en concreto. Lo importante es establecer un precedente de c&oacute;mo hacer las cosas de manera distinta</em>&quot;, y a&ntilde;adi&oacute;, &quot;<em>No vamos a dejarnos intimidar, no nos vamos a echar atr&aacute;s. Existe una manera alternativa y necesaria de producir alimentos. La verdad est&aacute; de nuestro lado</em>&quot;.</p>

